VPN供應商稱遭封鎖，港府否認

VPN供應商稱遭封鎖 被指有關 港府否認

【明報專訊】近日有一間虛擬私人網絡（VPN）服務供應商在其網誌上稱，在港VPN服務遭本地網絡服務供應商封鎖，懷疑事件與近日香港政府針對示威者的行動有關，多個政府部門均否認指控。互聯網服務供應商協會主席葉旭暉表示，不排除該VPN服務供應商的伺服器因不當使用、技術故障等問題被網絡服務供應商堵截，導致服務中斷。

VPN服務供應商「Private Internet Access（PIA）」上周六（7日）於其網誌表示，因為近日的示威活動，其在港VPN服務被封鎖（blocked），導致其香港用戶無法連接其VPN網絡，即使連上亦無法瀏覽網頁，懷疑港府從技術上限制示威者活動。PIA銷售總監（CMO）Chris Miller回覆本報查詢時表示，公司上周五（6日）發現在港服務發生問題， 直至目前仍未正常。Miller表示，曾於8月29日發表網誌，提及香港政府計劃以行政命令要求網絡服務供應商限制網絡服務，其後一周內其服務即被封鎖，他們的服務供應商否認有關。經測試成功連接VPN後，無法瀏覽其他網頁，而事件只在香港發生，令他們懷疑事件與港府有關。

通訊辦：無VPN服務受阻報告
本報向多個政府部門查詢，保安局、商務及經濟發展局、創新及科技局均否認與事件有關；通訊事務管理局辦公室則回應，最近並無收到有關VPN服務受影響的報告。

業界：倘涉黑客活動會自動攔截
葉旭暉表示，如政府要中斷VPN服務，須有網絡服務供應商合作及參與，據他所知，近日並無收到政府的「行政命令」或「執法要求」，以政治原因中斷任何VPN服務，相信事件純屬誤會。他說，一般情况下，如網絡服務供應商發現VPN用作黑客活動或組成殭屍網絡等，「技術上會自動攔截該伺服器」，不排除該VPN服務供應商的部分伺服器因技術原因被封鎖。

立法會資訊科技界議員莫乃光說留意到有關事件，他認為一旦中斷VPN服務，整個業界亦受影響，近日其他VPN服務供應商均正常運作，相信PIA的問題屬單一事件。

明報記者

English source

咩係VPN? 點解要用？

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

推

不排除該VPN服務供應商的部分伺服器因技術原因被封鎖

咪即係封咗你囉，講咁多廢話，污染地球

Surfshark VPN AC 開心些牙 (已課金)

請各位自律，
勿改密碼，
thx ！

溫馨提示：無論你用緊電腦定電話版APP，
都一定一定要開 kill switch 至好連 VPN！

Windows:

iOS: